---
title: Lexique
sidebar_position: 3
pagination_prev: null
pagination_next: null
---

# Lexique

## Introduction
Ce lexique contiendra les termes et acronymes rencontrés pendant notre veille.

Afin d'être plus libre dans l'interrogation et l'affichage de la liste de termes, ces derniers seront stockés au format SKOS dans un conteneur d'un POD SOLID,
et interrogés directement dans ce portail par un programme.

Cela donnera un autre exemple des potentiels de SOLID dans un autre domaine que les compétences.
On pourrait même imaginer plus tard de créer un lexique partagé et distribué entre différents POD SOLID appartenant à différentes organisations.

Pour comprendre comment cela fonctionne, reportez-vous au [Tutoriel Solid n°3 et 4 (lexique)](/docs/technical-documentation/tutorials/solid)

## Statut

:::info
**Terminé**
(même si nous pourrons compléter la liste progressivement tout au long du projet...)
:::

# Liste des termes du lexique

:::caution Attention
Le tableau ci-dessous est dynamique.
* Il fait intervenir un programme informatique qui peut à certains moment dysfonctionner.
* Il peut aussi devenir long à charger.
* Vous pouvez trier les colonnes en cliquant sur l'entête.

N'hésitez pas à nous contacter si ce lexique ne s'affiche pas correctement.
:::

import ListTerm from '@site/src/pages/glossary/ListTerm'

<ListTerm uriGlossary="https://fluidlog.solidcommunity.net/public/glossary/terms.ttl"/>
